全民造星2 最黃歌星- Hugo

啲歌詞黃到不得了

【梁凌杰殞落半年夜 他在《造星》決賽台上喊 RIP】

眾所周知，我是上季《全民造星》的忠實擁躉，幾乎集集都守在電視前收看。然而今年由於反送中運動風風火火，很多時我都頗困擾——社會大事當前，誰人有心情看99個男子表演？

另一個我一直想不通的問題是，今季《全民造星2》約於年中開始拍攝，換句話說完全撞正社會運動，而參賽者年齡都是廿歲出頭，照計不可能對這件大事沒感覺。但偏偏節目所呈現的參賽者生活，以至他們說的話，好像一直都與這社會無關——我的意思不是要赤裸裸地表態，但情緒呢？想法呢？照計總會有。

原來真的有。

2019 年 12 月 15 日，是《全民造星2》總決賽直播，亦是反送中抗爭者梁凌杰逝世半年的日子。六個月前今日，這個抗爭者身穿黃色雨衣，在金鐘太古廣場天台墮斃，成為這場大型運動第一顆殞落的星星。

今晚，金鐘太古廣場外有長長的人龍在獻花，而在 ViuTV 一個大騷舞台，竟然同樣有人在悼念。

參賽者 Hugo 向來唱腔獨特、個性妖冶，一直很受人注目。決賽中他首個演出一如所料，唱出《New Rules》，姣到不得了（這是讚美）；第二個演出，大部分參賽者都選擇突出自己，畢竟這是個比賽。Hugo 卻出乎意料地和幾個已被淘汰的參賽者合作演出，收埋自己，突出訊息。

他們表演的是一首原創歌，名為《山下見》，其中幾段歌詞是這樣的：

「茫茫圍城的顛簸，層層燎原的星火，重燃原來消失的感覺」
「祈求重回小山坡，烽煙中找到你我」
「一個族群被化淡，一隻又一隻被打破嘅雞蛋」
「一次又一次人性嘅災難」
「素未謀面嘅手足、四面八方，攀上一座山峯」
「時代力量究竟會不會成功、團結一心不要忘記初衷」
「有邊個唔想做小小廢青、被逼挺身與綠魔交織、步步進逼、過激、全民反擊」

看到「星火」、「烽煙」、「雞蛋」、「人性災難」、「手足」、「時代力量」、「廢青」、「綠魔」，你聯想到什麼？答案不言而喻。

歌名也很有意思，《山下見》好像無甚特別，但放在「素未謀面嘅手足、四面八方，攀上一座山峯」（即「兄弟爬山」）的框架下，一切就很清晰——登完頂，成功了，就約定在山下見。

難怪連登仔都在呼喊，這首歌其實應該名為《煲底見》。

也不止是歌詞、歌名。演出末段，有一班穿黑衣的年輕人合唱團上台，也非常呼應這場運動的主旋律。而唱完歌，Hugo 站在台中間，雙目望前，說了一句：「Rest in Peace」。

這首歌，沒有為 Hugo 帶來冠軍。但這份心意、這股力量，值得記住、欣賞。

這是我心目中今晚最好的演出——原因很簡單，最厲害的流行文化，不止五光十色，更加有情有義，撩動人心。

感謝每一個有心人。

轉自

有冇人有歌詞

good song
love you hugo

試著說
除夕夜 築人鏈
一月一 街上見
【重推-仲有冇火?】1231築人鏈 1月1日街上見！！！

蘋果都有報道
大家支持下佢
真手足Hugo

Push

推到有歌詞高清版

睇住live真係
如果佢出道要大力支持，廢巴就不了

RIP

一聽到啲歌詞
啲畫面都浮晒上黎
「有邊個唔想做小小廢青 被逼挺身與綠魔交織」

😭😭😭

早啲講可以投佢冠軍 想聽佢講嘢

push

要支持下佢 佢攞自己前途搏都要幫我地
即刻入佢ig comment多謝先

hugo

聽到喊

廢巴是誰?
話時話MC今晚拎冠軍真係實至名歸
OSCAR拎亞軍都唔錯

我想要晒五個人Facebook. IG
大家瘋狂like
要佢地紅呀

天下烏鴉一樣黑 viu比我見識到又一次港姐黑箱式既鬧劇

五大訴求

IG FACEBOOK PLEASE

俾住Hugo ig你先
Ig: Sleepyvoice

附上link 大家一齊瘋狂多謝佢

其實多咗好多人投佢，但評判嗰啲分太低，唔會追到

岩岩先見😭

等歌詞

推

今季由99強開始就係最鍾意佢
到最後都無令我失望呀

Hugo
Ig: Sleepyvoice

附上link 大家一齊瘋狂多謝佢

藍評判

正

支持

廢巴=phoebus，佢係冠軍呀
mc oscar 係亞季，btw oscar都係手足

Hugo ig: sleepyvoice

phoebus是誰?
話時話MC今晚拎冠軍真係實至名歸
OSCAR拎亞軍都唔錯

呢啲先係冠軍

點解叫廢巴？
係咪有段故？sorry冇追開

Hugo: @sleepyvoice
Angus: @poppingangus
繼文: @electric_kaiman
Jerry: @jweezy0423
Heartgrey: @heartgreymusic

有無其他幾個既ig？
等我pin 岀黎

繼文 Jerry Eric Angus

This is a very good song.

Hugo秒秒鐘follower狂升緊

支持Hugo

pish

睇過幾集，我鍾意Hugo啊，唱得又玩得，有個人風格，返而個冠軍我冇印象……

有冇佢唱第一首歌new rules嘅片
想聽埋

直頭隱撚咗形 又成日唱啲抖音支那歌

大家快d多謝手足
Hugo: @sleepyvoice

Angus: @poppingangus

繼文: @electric_kaiman

Jerry: @jweezy0423

Heartgrey: @heartgreymusic

果個PHOEBUS 唱歌又難聽又樣衰 邊忽靚仔？仲有佢同果個EX JAIME 拍D片好撚造作好嘔心 男人老狗 以為自己好性感？

附片 慎入

唔好幫條大陸仔做NOISE
當佢隱形就得 唔好理依個人

睇live喊左

真手足推到佢出道

喂喂喂 31號一齊出 一齊嗌
10！9！光！復！香！港！時！代！革！命！

Thanks Bro!

pp

They are hongkongers

thank you

另外四個都抵讚

不了

謝安皮

要鼓勵佢地5 子 否則無人會夠膽出聲

推爆佢

有冇cut片出唔share

好正

推到有高清歌詞version

推
推
推
要鼓勵有本土意識ge藝人發聲

好L好聽tim

岩
所以要推到大家都多謝佢地勇於發聲

free bus

多謝你地

死撚開啦 藝術家
成班小白臉水深火熱重去選美？

唔係ex 仲一齊緊架 ig del哂條女啲相咋

想要歌詞
本身麻麻印度lokman 同Angus
改曬觀

無睇成個選秀節目
覺得好多仔都好柒
感謝這位人兄同viutv的包容

唔知可能自己諗太多
會唔會係岩岩好夾到5個人
真係缺一不可

又唔一定嘅，佢哋表演左三round，Hugo最後一round先唱山下見，佢之前兩round啲分都已經唔高，但個賽制對契仔有利就真嘅。

Hugo

兩個都扮哂野 條女都唔係咩好野

多謝hugo 支持黃色演藝圈

佢哋有首歌real talk啲歌詞都有講少少政治 雖然講得唔係好明顯

佢地係 @retroll_hiphop 成員

follow曬 要佢地紅啊！！！

突破盲腸

有睇到Live, 超好聽!!!

好滾動

支持黃歌星

參賽至今只唱大陸歌

「有邊個唔想做小小廢青、被逼挺身與綠魔交織、步步進逼、過激、全民反擊」

好感動

咬字要改善
BTW 支持

首詞真係填得好好
老細快啲升佢職啦

有片

感動🖐🖐🖐

其實唔洗搵曬咁多個rap
應該每個細節都有度過
完全係屬於香港人的演出

有野聽？

好好聽
無睇開全民造星
但哩首歌已經入左腦
多謝Hugo

片

場場贏 > 亞軍

復活區x復活區+隱形 > 冠軍

以後都唔話佢地發明星夢了
光復香港 時代革命

其實jj都好黃好有實力但見幾個post都冇人提
ig:j2fan

死link

其實唔講歌詞
首歌水準都唔錯

睇埋歌詞

Thanks

推 好好聽 好感動

見到佢有舉起手
真手足

一齊like同留言多謝hugo

Thank you

support

好有heart, 多謝你hugo 同埋一眾隊友rap得好正

頭先電視睇直播唔係好聽到歌詞都覺得好聽
而家再聽多次先知原來黃到不得了

我要佢哋出名

呢個真心正！

佢喺99強唱嗰首歌都好好聽
多謝你 Hugo

佢ig post都落左credit比retroll

Pish

Hugo 你是最好的

團結一心不要忘記初衷

無得輸

由佢係A2嗰陣時已經好鐘意佢

我以為個女仔係les, 原來係bi

Push!

Push 唱跳rap都做得好但冇乜人留意
JJ之前仲要俾人屈做藍真係好撚慘

條女係陳輝陽女聲合唱其中一個
以前未紅拍cover已經好造作 但把聲不錯

Hugo多謝
另一首時代曲

Mc都好似係黃

其實oscar都係黃架，由頭到尾都唱廣東歌

元旦倒數。。年年都係10、9、8、7、6。。。。。
今年，香港人在全球傳媒鏡頭下，
10、9、光、復、香、港、時、代、革、命

屌你 聲音畫面唔同既

每個人都要聽到

真手足

聽到喊曬

ok

大力推

多謝手足

推呢個

聲畫不同步

RainP個段

viutv真係香港人嘅電視台

以hugo嘅歌唱技巧點會咁低分，假到出哂面

真係識跳舞㗎咩好僵硬喎啲動作

佢哋係全晚Rap得最清楚，最有feel嘅參賽者

Rest in peace

推爆

其實幾好聽

我而家淨係睇viutv

時事評論員于菲談中共對港策略及罷工應對

推到拍mv

可唔可以推埋JJ
佢唱無盡有講一齊發過夢嘅人要堅持行落去 佢IG 係j2fan

屌咁真係由內正到外

推
香港既本土音樂 大家就係要支持
乜撚免費巴 唱足咁多集抖音歌 躝屍趷路

想靠大陸野係香港紅
不了

有吳啟洋呢條大陸仔既節目都罷睇
佢想入既市場係北上 唔係香港
呢啲咁既撚屌出左名都只係想用香港做踏腳石返蝗國

我唔講d咩方法會令到運動贏 但可以令運動keep住先

唔明點解免費巴可以冠軍

快啲將隻歌上架啦..

hugo round 2 75
on9 George 8X
唔知想點

歌唔錯，詞一流，不過rap既flow麻麻地，改一改整個完整版配返個反送中MV就完美。

希望佢地睇到 好想日聽夜聽

justin都係黃

睇live聽到佢句rest in peace起曬雞皮

其實佢老豆係咪真係差佬？

hugo不嬲唱歌勁

YOUTUBE有人UP左

已全follow 話比佢哋知
佢哋嘅音樂係有人支持
黃色嘅娛樂圈 並不孤單

仲有句咩魔法師大戰哮天神犬
同埋講咩夢境 黃到仆街

屌慣咗不推文 推返sor

首歌由好多位造星1 2 參賽者一齊作
推到更多人識

只係擺pose同擺pose 仲要cut片拼埋一齊

本身唔係好鐘意佢，但經過呢個表演就唔同哂睇法

利申投咗佢

more

欣賞Oscar對廣東話嘅堅持

相反個乜鳩冠軍成個比賽淨係唱過一句廣東話歌詞，就係頭先dance battle嗰陣嗰句

都唔知啲評判點樣比分
對個免費巴士完全冇印象都可以攞冠軍

啲動作好生硬。。
睇啊tank仲好

上年姜濤咪一撚樣

呢首歌真心好聽

冇迷過佢

反而覺得上年好多有魅力過姜濤

姜濤一般般 又走唔到實力派 樣係ok迷到妹妹仔 但真係唔係top嘅靚仔

咁決賽solo得十個點會冇印象
觀眾睇左幾十集先會知佢隱形姐

Tank既urban dance唔差 幾有feel

無人講JJ首無盡既
佢着全黑 首歌係送俾發過夢同追緊夢既人

sup9 moment藍到黑

真 之前比連燈仔話佢又核突又肥 終於威番一次

《山下見》

茫茫圍城的顛簸，層層燎原的星火
重燃原來消失的感覺
祈求重回小山坡，烽煙散，找到你我
We will meet at somewhere only we know

墜落緊一片洋紫荊嘅花瓣，敘述緊一個族群被化淡
一隻又一隻被打破嘅雞蛋，一次又一次人性嘅災難
再前行，有素未謀面嘅手足、四面八方，攀上一座山峯
修補裂縫，讓敵人一切成空，帶住我嘅寄予 以將傳奇繼續傳頌

賞試過努力去改變整個人生，但個天要我等一等
不該我係一個罪人，都知呢個世界唔係人咁品
拿拿臨好好反醒，重新做人就係咁殘忍
突然失，失而再復得，一切因果已埋下伏筆，食粒藥抗抑鬱
走進呢個迷失森林，差不多想放棄，呢條路唔屬於我
解開束縛，漸漸醒覺，尋求更快樂的國

茫茫圍城的顛簸，層層燎原的星火
重燃原來消失的感覺
祈求重回小山坡，烽煙散，找到你我
We will meet at somewhere only we know

人生苦短一場夢，功名利祿到老一場空
時代力量究竟會不會成功、團結一心不要忘記初衷
無論經歷多少幾個秋冬，終有一天能夠走出這個迷宮
煙飄花火於城中，枯葉散落願隨風

有邊個唔想做小小廢青、被逼挺身不息與綠魔交織、
步步進逼、過激、全民反擊，
發聲，Say NO to fake，願你感到不適
痴人說夢說到幾時，根本冇可能會返到從前
痴心妄想，妄開我想，我想你同我一齊打一場... 硬仗

Three, Two, One, Here we go

沉默到傷心不甘不知所措怎算喇
回家那一刻可有一夥聲音安慰嗎
痛亦獨個守嗎，值價唔再分化，
有淚別再花，請哭一下不必怕
如今不只得你一個在撐
成班手足身邊一齊唔怕
i won’t give it up

聽左兩次 兩次都眼濕濕

Respect & RIP

屌佢老母條大陸戇鳩仔廢巴
上個星期係葵興間譚仔見到佢就係同呢條女食
真人真係好乞人憎d 動靜以為自己係大明星 零星味
第二季造星真係劣幣驅逐良幣
個George 又係on99 食屎啦
本身做19 sales 無撚腦 唱又唔撚得跳又唔撚得
iq 同eq 都負 學人造星 個眼圈黑撚過牛肺
永遠淨係星整個好嬲既樣on99

呢兩條撚樣永遠淨係普通話返大陸啦 7姑6
造馬節目收皮啦香港人眼睛係雪亮架

聽到眼濕濕

Respect

多謝Hugo 多謝你同香港人分享你嘅舞台 聽到起晒雞皮

thank you!

曱近平

條女個ex係tb黎 叫林思希 又係成鳩日拍片

一堆發明星夢

Respect Hugo

好可惜佢同ex非常纏綿嘅ig post已經del哂
不過仲有首擺咗上youtube嘅 <散聚>
講同性戀 好似

全民造馬

「有邊個唔想做小小廢青、被逼挺身與綠魔交織、步步進逼、過激、全民反擊」

即喊...

thanks you

不停loop loop loop🌹以後「和你唱」

大家唔知有無留意
A team 'real talk'首歌其中一段都有黃詞

不見不散 不見不散
魔法師大戰哮天神犬
事實係我腦海一場夢境

魔法師 犬 夢境

屌 我真係唔撚聽廣東歌 都好耐冇聽
但今次真心好好聽
每一個手足作既過 唱既歌都係最好聽

好j 今日瘋狂loop

Lokman深黃。。。成日夢見佢

Hip hop retroll
Mirror
Error

全部都係黃藝人
要推倒大台班廢中藍絲
就要多d珍惜呢d本土組合

好撚正

幾好聽
希望呢隻歌會出 想課金

岩
一定狠狠地科金！
希望Hugo手足自己岀歌

聽聽下個 腦播左 nier 首 weight of the world

隔離post 講佢學唱歌唔比錢真係笑大人個口
成地花生

real talk又係超撚正
都係angus佢地

係公司聽到眼濕濕

個hugo ig 1萬followers 都冇，大家點做野架？

1萬都冇好似因為佢之前係private 不過唔緊 宜家大家快手去fol !!

lokman定印度lokman?

真lokman

Btw有無Hugo 第一個表演睇返

一直好鐘意佢

靜靜地啦

應該係齊度

我愛佢 夢見佢有幾出奇

痴人說夢說到幾時，根本冇可能會返到從前

黃色音樂圈

聽到起哂雞皮

仲有 自甘墮樓

香港歌壇未死

你似貓時 佢又似狗
都係唔講喇 費事自甘墮樓

黃到力推

聽晚7點愛丁堡見
哀悼香港人道災難

you have my respect

支持下手足啦 成隊黃到仆街
Dee gor Chris 繼文段詞

以後唔叫佢印度lokman,叫返jerry

推呀

造星西女人

呢首派台拎得獎 成首歌都好聽

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你 五大訴求，缺一不可 撤回修訂，不撤不散 撤回暴動，釋放義士 警黑勾結，獨立調查 落實承諾，實行普選 光復香港，時代革命 616 721 811 831 10.1 11.11 香港人報仇

Thank you, good music!

平時唔太聽歌都覺得好好聽

本身都從來都冇留意造星，尋晚同班fd 打完牌扭到99台見決賽睇直播，我一直都係純粹一路睇一路上連登
點知聽到句歌詞「時代力量究竟會不會成功，團結一心不要忘記初衷」，即刻醒晒
仲投埋票俾佢

仲要冇願榮光咁有國歌 feel，純粹創作，會易入口

仲有第一段「雞蛋」、「手足」

I like her

廢青同綠魔都好正

綠魔真係比喻得好好
成個畫面岀左黎

成首歌都好正

好好聽！有guts!

推到有人唱 高清版

推到佢再唱多次

老實, 現在時勢大家知大家明, VIU始終是個上下千人編制電視台, 行事點都要兼顧好多野, 首歌絕冇可能事前冇人知會出, 要排舞要夾CAM, 要BAN事前花姐BAN九你你地外面都未必知, 唔出字幕少少地妥協一下其實外面大把人自動會做, 我唔覺亦唔認為咁就算佢"淺藍", 上次都星期六晚播1987逆權公民啦, 咁都要比人罵好鑽牛角尖呀大佬.

ViuTV《全民造星II》昨晚舉行總決賽，吳啟洋（Phoebus）、張天賦（MC）和李祉均（Oscar）分別取得冠、亞、季軍。不過整晚最叫人感動的，是參賽者丘凱雄（Hugo）唱出自己作曲、拍檔Retroll HIP HOP的原創歌《山下見》，當中歌詞「茫茫圍城的顛簸，層層燎原的星火 重燃原來消失的感覺」、「一個族群被化淡 一隻又一隻被打破嘅雞蛋」、「四面八方素未謀面嘅手足 攀上一座山峯」、「時代力量會不會成功 團結一心不要忘記初衷」、「有邊個唔想做小小廢青 被迫挺身不惜與綠魔交織 步步進逼 過激 全民反擊」，而Hugo演出最後，在反送中抗爭者梁凌杰去世半年的昨晚，說出一句rest in peace，歌曲明顯為反送中運動發聲。

不少網民看罷即表示要改投票給Hugo，雖然最後Hugo三甲不入，但Hugo演出片段在社交網洗版。Hugo今日凌晨時分在Instagram留言說：「希望今晚可以為每個回家嘅途人找到一點慰藉的星光，我們堅持不是因為看到希望，看到希望是因為我們堅持。呢首歌係我同@retroll _hiphop一齊創作嘅作，請將部分榮光歸於retroll」。

不過，有網民發現其他參賽者演唱歌曲都有電視歌詞字幕，但Hugo的《山下見》，卻未見畫面打出歌詞，質疑ViuTV是否因歌詞敏感而刪走所有歌詞字幕。《蘋果》記者今日向Hugo了解，他否認說：「係個歌詞不斷修訂，所以遲到交唔切畀電視台，差唔多係到綵排嗰日先知內容大意。」至於ViuTV發言人亦否認河蟹《山下見》：「本台尊重各參賽者的創作自由。《山下見》一曲為參賽者Hugo（No.82丘凱雄）於第三輪比賽項目的個人演出，歌曲及歌詞均由Hugo本人及拍檔Retroll HIP HOP共同創作。惟《全民造星II總決賽》現場直播期間，因技術問題以致部份節目內容未能顯示字幕。其中包括JJ《邊Gang》、Hugo《山下見》及十強《前傳》，再次感謝各觀眾對ViuTV及《全民造星II》的支持。」

佢班兄弟都係啦 heartgrey angus佢地

聽左一日

綠魔代表咩

popo

防暴popo

係有意思嘅 不過首歌真係有啲難聽 成班係到讀歌詞咁